\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{gensymb, mathtools}
\usepackage{enumerate, multirow, multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
\usepackage[colorlinks=true, urlcolor=black]{hyperref}
\usepackage{amssymb}

\usepackage{../common}

\begin{document}

	\author{Даниил Овчинников}
	\title{Математическая логика. Домашняя работа №9,10,11}
	\maketitle

	\begin{enumerate}[\bfseries 1.]
		\setcounter{enumi}{0}
		
        \item   Доказать, что существует $k \in \bb N$, такое что неразрешимо множество $H^k = \st{x|\groot{k}(x) \neq \perp}$.

                Напишем алгоритм, который принимает $n$ и $x$ и возвращает результат $\groot{n}(x)$ и возьмем его номер $k$. 
                Тогда мы можем свеcти $H \leq_m H^k$, $f:(n,x) \mapsto (n,x)$, но $H$ неразрешимо, а следовательно и $H^k$ неразрешимо.
                \\
             
		\item   Сигнатура $(f^1, =^2)$, носитель $\bb Z$, нормальная интерпретация, $[f](x) = x + 2$. 
                Невыразимый предикат $y=x+1$. Найдите автоморфизм, относительно которого данный предикат неустойчив.
    
                Нечетные числа оставим на месте, а четные числа сдвинем влево на 42. Этот автоморфизм сохраняет $f$. 
                Но из чисел $y$ и $x+1$ одно будет нечетным и останется на месте, поэтому предикат $y=x+1$ будет неустойчив.
                \\ 

        \item   Сигнатура $(=^2, P^2)$, носитель $\bb N_+$, нормальная интерпретация, $[P](x,y) = x|y$.
                Невыразимый предикат $x=2$. Найдите автоморфизм, относительно которого данный предикат неустойчив. 

                Факторизуем $n \in \bb N_+$ и заменим в факторизации $n$ все двойки на тройки и наоборот. 
                Предикат $P$ сохраняется, но $3\neq2$.
                \\

        \item   $\vdash \exists y \forall x Q(x,y) \to \exists x Q(x,x)$ 
            
                \includegraphics[scale=0.6]{ml_hw9_11_1.png}
                \\

        \item   $\vdash \exists x (P(y)\lor P(f(z)) \to P(x))$

                \includegraphics[scale=0.6]{ml_hw9_11_2.png}
                \\
    
        \item   $\vdash \exists x \forall y (P(x) \to P(y))$

                \includegraphics[scale=0.6]{ml_hw9_11_3.png}
                \\

	\end{enumerate}

\end{document}
